【借肚疑案】李家傑：修訂條例為堵塞漏洞 沒有理由不支持

宣布退任的恒地主席李兆基，出席股東會後連同兩名兒子李家傑及李家誠會見記者，被問及對《逃犯條例》修訂的看法，李家傑回應指，修訂條例是為了堵塞漏洞，看不到不支持的理由。

被問到修例會否造成海外及內地投資者撤資，繼而拖累本港樓市及股市，李家傑回應指，這只是各人的猜測，認為沒有問題。

睇黎係2邊落注

根據《人類生殖科技條例》，禁止在本港進行涉及商業成分的代母交易，受助對象亦僅限已婚夫婦進行；條文更列明，在香港或其他地方，提出或參與任何以代母安排為出發點的商議、要約或同意商議作代母安排而付款或接受付款，均屬違法，最高可判監兩年罰款十萬元。

梁智鴻昨出席公開場合時卻指出，本港的法例十分清楚指明以代母產子不可涉及商業成分，亦只容許已婚父母利用代母產子；法例的精神是讓因基因或身體問題而不能生育的夫婦，可透過科學方法協助產子，因要好好保障嬰兒，故不容單身人士以代母產子。不過被問及港人在外國找代母生子是否犯法時，他直言：「我相信香港嘅法例好難伸到去外國！」

看不到不支持 邏輯上唔等同 支持
玩文字遊戲

語言偽術

又買晒大細加圍骰

到時風向一轉就可以話當年睇唔到